各位波台手足 你地咩鄉下?

福建晉江,姓施
出過一個大將軍叫施琅

又係一隻滿狗

A

真名一定係施朗

btw a得

隴西

金鐘office

《清實錄康熙朝實錄》
上曰、施琅何如。席柱奏曰、施琅人材頗優。善於用兵。但行事微覺好勝。上曰。粗魯武夫、未嘗學問。度量褊淺、恃功驕縱、此理勢之必然也

康熙：施琅你管理到咁點x得！

金鐘

《澎湖廳志》
乾隆二年上諭：朕查閩省澎湖，地系海中孤島，並無田地可耕。附島居民，咸置小艇，捕魚以糊其口。昔年提臣施琅倚勢霸占，立為獨行，每年得規禮一千二百兩；及許良彬到任後，遂將此項奏請歸公，以為提督衙門公事之用，每年交納，率以為常。行家任意苛求，魚人多受剝削，頗為沿海窮民之苦累。著總督郝玉麟，宣朕諭旨，永行禁革。

乾隆：施琅你管理到咁點x得！

《臺灣通史》
初，延平郡王成功克臺之歲，清廷詔遷沿海居民，禁接濟，至是許開海禁，設海防同知於鹿耳門，准通商；赴臺者不許攜眷。琅以惠、潮之民多通海，特禁往來。

Alex Alan Ada Joey Ronald Amy苦不堪言

支持王生

《清史稿》
未幾，靖南王耿繼茂、總督李率泰等攻克廈門，敵驚潰，瑯募荷蘭國水兵，以夾板船要擊，斬級千餘，乘勝取浯嶼、金門二島。
譯：勾結外國勢力，屈勁外援可恥

論曰：台灣平，瑯專其功。然啟聖、興祚經營規畫，戡定諸郡縣。及金、廈既下，鄭氏僅有台澎，遂聚而殲。先事之勞，何可泯也？
譯：等餵王除左識tap in執雞仲識啲咩？

及瑯出師，啟聖、興祚欲與同進，瑯遽疏言未奉督撫同進之命。上命啟聖同瑯進取，止興祚毋行。既克，啟聖告捷疏後瑯至，賞不及，鬱鬱發病卒。功名之際，有難言之矣。
譯：搶人功勞，逼害隊友

大敵在前，將帥內相競，審擇堅任，一戰而克。非聖祖善馭群材，曷能有此哉？
譯：冇康熙carry你有今日？

俾韋小寶當狗撚